林鄭月娥：立法會內會恢復運作後 《國歌法》即上大會二讀

（獨媒特約報導）行政長官林鄭月娥舉行行會前見記者，再次將重點放在立法會運作。她「力撐」立法會主席梁君彥獲取的外聘法律意見，期望上屆內會主席李慧琼周五可解決事件。她亦表明內會恢復運作後，首要工作之一是安排《國歌法》在立法會大會恢復二讀。

林鄭月娥先談香港經濟，指昨日公布今年第一季生產總值較去年同期下跌8.9％，比預計更差，甚至比沙士期間及金融海嘯為差，政府會繼續「逆周期」措施，加大政府開支。

她再次「指揮」立法會議員，促立法會盡快通過財政預算案及政府提交的工務工程。對於立法會內務委員會運作，形容郭榮鏗主持的會議仍未能選出主席「深感遺憾」。她「力撐」立法會主席梁君彥外聘的法律意見，指新任主席尚未選出前，現任內會主席擁有所有一般權力，而李慧琼亦願意跟從此詮釋令內會重新運作，「政府會耐心多等幾天。」

對於多名警隊高層住所被《蘋果日報》揭發僭建，地政總署署長更被調走一事，林鄭月娥拒絕評論，指調查有結果後會要求「開誠布公」，而人事調動「係好平常既事」，調職需經一段時間，「與近日發生既事完全無關係。」記者再追問警隊高層住宅被揭的問題是否屬「可以接受」，她指違法並不能接受，但需待調查結果才能評論。

至於內會會否重演修訂《逃犯條例》委員會「雙胞胎」，林鄭月娥重申期望立法會「自我糾正」，期望李慧琼在周五解決，如出現法律問題可尋求司法裁決，如出現打鬥則交由執法部門處理，籲部分立法會議員「回頭是岸」。

關於哪些法案屬內會需急切處理的議案，是否包括《國歌法》。林鄭月娥指《國歌法》已完成法案委員會審議，報告亦已提交內會，目前「只爭埋門一腳」，即與內會主席商討何時恢復二讀。她期望立法會大會通過財政預算案後，便可以恢復《國歌法》二讀，又借機諷郭榮鏗指這才是立法會正常的程序。她又表示有人對外聘法律意見「唔岩心水」便大加批評，而政府與該意見只是「咁岩一致」。

目前「限聚令」將於5月7日到期，林鄭月娥表示聽到聲音需放寬部分措施，指會盡快作出公布。

國歌法殺到嚟

推 1/10

推 2/10

推 3/10

Cls
Push

推 4/10

推 5/10

推

推 6/10

Push

推 7/10

推 8/10

推 9/10

612

推 10/10

其實都冇人咁得閒改鄰国啲歌架啦

姐係郭榮鏗都頂唔到？

我帶你環遊世界

距離會期完仲有2個月

由細唱到大嘅

仲要開法案委員會，上大會，得返2個月仲有得拖

愛國歌都要立法
影衰晒中國人

屌

唔怪得呢兩日啲少數派衝曬出嚟譴責郭榮鏗
上頭落曬order要今個星期搞掂佢要過國歌法

林奠老母又提提大家，疫情過咗，好快啲出嚟反抗

直接二讀喎 邊有咁多時間

仲有冇可能重現612

中國牛肉有毒

推呀大家要關注

有嘅 代價會更大

國家法係試水溫，見無阻力就推23條，少少阻力就拉撚曬你咁23條就無阻力通過

佢家陣又喺到啲咩尋求法律意見
又話咩如內會有治安問題就會call執法部門

屌 疫情真係極權好朋友

非洲牛肉好食 因為佢好食

她又表示有人對外聘法律意見「唔岩心水」便大加批評，而政府與該意見只是「咁岩一致」。

嚴人寬己

國歌法殺到嚟
而連登仔仲係度熱烈討論渣哥個外賣

冇，拎晒槍，上晒彈封左金鐘都行，你有一隊軍隊都打唔過，吹咩

好有可能今個星期五就過國歌法

都得*

612既人數返黎啦要

錯 係推咗23條 之後再推國歌法
冇人再出嚟了
我哋510見

空置税幾時上二讀？？

由細唱到大好多唔同版本

太天真啦少年, 話你唱得唔尊重都犯法呀

逃犯條例夠話唔會搞d 普通市民
惡法一條都嫌多啦

冇 但都要出

Cls

點算

呢個啱 已經唔係上年 人入到去先算啦

仲未開名個法律意見係邊個
不過暫時大熱應該係11哥

動員能力上可以，但形式上未必可以

推，對家越狗急跳牆，說明支那越仆緊街，大家要追擊

之前又係佢講唔會推國歌法同23條
幾個月就推倒昨日的我

死柒婆

重再賣港賣到幾時
快d重病死

#letskillchinese

召到人 但聚唔到人

唔講多啲大話點做到高官

Tui

選個時話民意叫佢辭職佢就會辭
現實呢
依條八婆完全冇誠信

識玩，武肺完咗就推惡法

push

姐係我地行唔行到去金鐘都成問題

星期5 保皇狗緊係借意另外多個內會

正撚仆街林鄭月娥

好好地煮下蛙唔得既 係要搞呢搞路控制你班友

派錢啦，仲支那國歌法

《國歌法》可以救經濟?

大球場一噓，要幾多架旅遊巴拉人？

三權分立

又話拉布阻住民生 依家第一樣上嘅係國歌法 關民生咩事？

支持政府限聚令 疫情咁恐怖
唔好上街集會示威 會冇命架

其實無所謂
23條先惡毒

你未到金鐘已經封撚哂成個港島

邪箭邪箭邪邪箭

又話要再出發保經濟
最鍾意搞政治就係港共

屌大陸又有幾多人識唱呀

二讀三讀一日過

林鄭條仆街真係想做盡所有污糟野

咁唔等於佢可以格硬咁黎

開始玩野了

香港人又要嬲，自己又唔做野，咪咁嘅結果囉

國歌應該係由個心唱
用立法迫人服從
好似番左去小學咁
只會令人更加反感
國際形象層面黎講就更加差
加速攬炒

國歌被禁左好耐，識唔識架

佢家陣都只俾8人聚集 鋪曬路俾堆惡法

到時播住國歌驅散示威者
你走就唔尊重國歌
唔走就非法集結

限聚令唔係7號完咩

即係最快今星期五二讀？

要立法迫人尊重國歌，你個國家到底有幾唔值得人尊重

跟住又百萬人遊行，不斷loop

呢個係4人聚集 佢準備放寬去8人only

一見人出嚟 即播國歌
某啲車車頂好似有喇叭

再加長你咬佢食
佢咁都過唔到分分鐘佢全家過唔到今年

teoi

屌你老母又一條惡法

DKLM

最仆街係會追究未立法前既所有行為
同23條無分別

仆街

三權分立？

唔應該咁唸 過左國歌法=23條都順理成章

23條仲試水溫
佢依家擺明要食你

真係爭難頂
一件一件壓落黎

佢通肯講個律師係乜水未

你呀爺係哥斯拉

無錯，國歌法唔係改歌詞咁簡單

係一播國歌就要「肅立、尊重、大聲唱」
唔尊重，唔真心係邊個定義？
我知你知單眼佬都知

要正視聽，國歌法不可立

推！

由細改到大

全副身家燒晒 老婆仔女都死埋
Dadadada鄧

你真係唔識嫁wo
仲有無限咁多版本

23條通過後對上網有咩影響？

推上熱門頂頭

惡撚哂

再加限聚令

至少你唔會上到連登同tg 慢慢清算埋文宣

諗番起上年有間中學要啲學生唱國歌
跟住全部人唱do you hear the people sing 嗰條片

義勇軍進行曲的歌詞確適用於今日，把中華改為香港就好。

國家法一過我即刻轉支那國家做鈴聲 睇下到時電話響就知邊個唔尊重國家 篤佢灰

同一年前一樣

尋晚！
你老婆陪我瞓教
瞓到唔願起身仲話留我喺度食飯
蔥菜牛肉 剁爛 剁爛 分開兩餐
橫掂有餸落定生抽煮三斤羊扒
食喇 食喇 食啦
成日冇著衫褲 你老婆光脫脫打掃 豪放！
你老婆招呼周到 人見 人愛 朋友愛！

gogogo

推呢個呀屌

由細到大未唱過国歌

不嬲都係播国歌音樂 我就做自己野

其實大胃鯨開內會，郭榮鏗可唔可以DQ 佢再選主席。新望席就排d 惡法去最後，換屆後再算

我騎住哥斯拉

係生化武器
中共專登

非中國藉都要守國歌法？

pish

港獨之母提提你：不要忘記抗爭

Push
殺到埋身

中國牛肉好好食架 好食過香腸

林鄭覺得太悶!要搵D野搞吓!

一國一制 I’m lovin’ it

推呀屌

又學左大陸個招，求其一隻狗官出嚟講兩句就當左係法律

歸隊

又要衝立會了

由首讀到三讀一日過都唔係未試過啦

好認真, 我覺得777先係真正攬炒之母

啲好急既民生議案呢?

有咁多嘢唔做 仲話經濟重挫
邊個會咁得閒理你首國歌呀
電視播 我都轉台啦
跟住就第二十三條立法
又要出黎喇

CLS

呢啲係咪可以申請JR,一日三讀冇巿民意見邊有合法性

好
算
國歌法俾你過
we will be back!

又黎一次69 612?

相信黑警會持槍入內會
反抗者就地正法

黨鐵會封埋站

去到夏愨道當你贏

分分鐘海都過唔到

眾所鳩知 李胃琼有責任
但佢唔退選 咪唔可以主持
要主持就退選 同追究失職

有立會法律顧問唔同用外面，想點

全民勇武

只要發出任何聲音就拉得你改歌

法案委員會開晒啦 交埋報告
姐係話內會一正常就交上大會
五月至七月大會淨係同你玩國歌法就夠

咁有創意

他国嘅事一慨不予理會

她又表示有人對外聘法律意見「唔岩心水」便大加批評，而政府與該意見只是「咁岩一致」。

咁立法會顧問你唔聽?

因為係紅色

其實場運動點走落去都無用
佢味流血鎮壓
未驚過你
所以成日話咩輸啦輸啦都on9
以卯擊石仲有咩意思

魚若海囉

真心大家番屋企訓啦
唔係話放棄
係依家根本場運動可以做既野已經到左極限
佢用盡武力鎮壓無得輸
疫情又搞到無外國理你運動
只可以等香港比中國整死之後外國放棄香港

由佢啦
23條=取消關係法

攬炒之母好想重演612

Up

喺鄰國，唱國歌都要比人拉

A

W

強烈支持熱普城進攻人大代表！！

首國歌叫起來不願做奴隸的人民，
如果我跪下做奴隸，
咁叫唔叫侮辱國歌？

Read

準備好上返街未

推呀

大家一齊唱義勇軍進行曲抗爭

外聘的法律意見
乜可以凌駕立法會執行同決定?
咁撚大支野?
外聘的法律意見高級過立法會可以令佢行事?
請問基本法邊條有寫?

0確診喎唔係報復式消費咩 有幾差

一國一制快到了
全民要繼續以唔同形式方法抗爭

龍門日日都搬
極權政府

所以香港人底線幾易拉低

中共已經睇完晒香港人
2003年一嘢塞10嚿屎就反對，之後塞你食1嚿屎就接受返
每年唔覺唔覺加多嚿，過幾年又試下一嘢加幾嚿加啲調味料
大家欣然接受

嘩屌, 惡撚到干預立法
就立明行政主導就係獨裁根源

你阿爸係心理變態

我記得早一個月中國網自己禁國歌，林鄭又造反啦

其實產假都等緊內會
照佢既邏輯即係一隻爛鳩支狗歌比全香港所有人都重要

玻璃國呢排得閒到無野玩
連國歌都容不下？

唱國歌抗疫？

攬炒之母返嚟喇

係
最驚反而係溫水煮蛙

中共黨歌法一過
就向大眾宣傳田漢、聶耳生平
聶耳勾結外國勢力、反中國政府，口話反日但著草去日本，死於日本
田漢加入中共，到被中共開除黨籍，最後被批鬥死

磨劍！我國衆民族要發奮，
復仇無論犧牲，共赴危難愛護同群。
斬殺仇敵，正遂一生決心。
為民族奮鬥自動抗戰拼死競爭。
磨劍！奮身！肉搏！
除盡我國苦困，定然殺到佢驚怕，
危震，危震，危震震！

S

啤梨哥

係
二讀三讀可以同一日內完成

推呢個

條友真係野心大，想連任👍

意味星期六日又成街TG

w

中囯牛肉有毒

海都過唔到

屌，又玩雙胞胎主席同直上大會

屌，咪又係鳩up
每逢選舉年都話會立國歌法同23條
目的係想嚇香港人叫人唔好投民主派
幫建制派拉番啲票
如果佢真心想立一早就可以立
立法會有建制派護航下一定夠票通過
完全唔洗等到依家
加上依家有人權法係到你估真係夠薑立咩
咪又係打嘴炮

Btw,最好快撚啲立
加速攬炒進度
到時老共就死快啲
唔立正契弟

「坐系度做咩呀你地！？」

陳健波無視議會程序規則 強行剪布通過港珠澳超支撥款
5,083 views

又想來喇係咪呀？

好似驚立會會輸咁 驚到時會唔夠議席再推
臨死前係度推埋d國歌法

2019只係開始, 今年大家都預咗要繼續企出嚟

反送中未到一年就已經到國歌法....推呀

反國歌法

提醒大家革命又要開始了

，

香港人革咩命搞嘉年華式活動就叻

仲同你講合法性咩，陣間又會話已經諮詢過市民意見

即同呢首係差唔多樣,偉大復興.

點解系 大家

點解唔系 立法會議員

點解 素人參選立法會 果陣就話「阿貓阿狗都出黎」

但要 抗爭付出 果陣就話「大家快D出黎」

如果發生雙胞胎
民主派個會可唔可以極速選主席
因為李慧琼唔係度就泛民當選

呢條賤婦真係香港禍根!

咁更加唔需要加呢條法例

點解你重相信個制度同班垃圾

做埋立法會主席？

推呀!

推推

推推推

中國人肉好味

我願榮光歸香港
天滅地獄赤支國

出唔出到黎 咁都過得 23條都得

法案委員會一早開完交埋報告，而家等有內委會主席就可以恢復二讀。

推爆

似足上年送中條例，佢話向香港人致歉，歉你老母咩， 擺明以退為進， 到遲d再反咬

疊單借位，唔好意思

【凡事Be Water】流水式悼念手足，有無得諗?

一齊玩撚大佢囉

俾香港人抖抖得唔得

620初到埗乜鳩建樹都無
格硬黎都要威返鋪俾習狗睇